88歲黃夏蕙接種科興後家人擔心，考慮再打復必泰 梁子超：不建議

新冠肺炎疫苗接種計劃推出逾兩周，先後有已接種科興疫苗的長者，疑在接種科興疫苗後不適、中風以及死亡，令不少本來計劃接種的市民卻步，又考慮接種兩款疫苗增強防禦。已接近九十歲的藝人黃夏蕙上周五（5日）看醫生，被醫生遊說即時接種科興疫苗，由於間中有長者接種後死亡的新聞，她與她的家人連日來均顯得擔心，並考慮同時接種復必泰疫苗加強防護。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，現時未有實際數據同時接種兩款本港正在使用的疫苗會否出現不良反應及後果，但安全性成疑，絕對不建議。

可樂咩...

藝人黃夏蕙本周一（8日）因膝蓋舊患看診所醫生，同日在她沒有跟親友討論下，醫生遊說她即時接種科興疫苗。接種疫苗後，黃夏蕙的家人均擔心她身體是否負荷得了，不時聯絡及問候。本來沒太大擔心的她亦有所懷疑，曾向親友查問，「係唔係要打埋另一款針（復必泰疫苗）可能安全返啲？」家人正遊說她不要重複接種疫苗。

夏蕙姨今年冇拜到黃大仙？

事實上，港府發言人回覆指，現時的疫苗預約登記系統，只能夠選擇注射其中一款的疫苗注射，若要更改選擇，要先取消本身的預約才可。可是，未能澄清惟現時市民同時可到私人家庭醫生診所接受注射，系統上會否能夠接洽，若市民想同時接種科興疫苗及復必泰疫苗，並非無可能。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，現時未有實際數據指出，同時接種兩款本港正在使用的疫苗會否出現不良反應及後果，但效果、安全性成疑，絕對不建議，「理論上重複打針唔會有衝突，但兩款疫苗的安全性，由其核酸疫苗（即復必泰）安全性不是100%，第二針不良反應又會多，咩特殊反應又唔知，所以唔建議。」

嫌命長

冇人試過兩溝
係咪即刻見到毛主席

不如買gme

個醫生仆街到，咁樣散死貨

邊件藍醫咁大仇口

想拎jackpot?

老老實實好多藍屍都係咁嘅心態。

個醫生咩料 叫個88歲打科興

打科興 藍夏蕙

兩溝...........夏惠BB唔好咁做

已接近九十歲的藝人黃夏蕙上周五（5日）看醫生，被醫生遊說即時接種科興疫苗

咩醫生黎

呢個比喻好正

自己斟

可能有佣抽

現時，英國正研究將牛頓大學的阿斯利康疫苗與美國的輝瑞疫苗以試驗性質混合同時使用。梁子超表示，現時當地只作試驗，並非完全了解效用及副作用，不同意用作比較，又認為現時本港出現的個案，部分可能與自身疾病有關，年長者不必過分擔心，但若然接種後感到不安，可「睇定啲」於較後時間才接受下一次的注射，「遲些打針唔會有反效果，或者可能會較穩定，如果太擔心就延遲少少去打，但唔好打曬兩款針，一來唔知反應，又浪費針藥。」

為津貼水鳩人打針
仲無醫德過大劣醫生

夏蕙BB開名喇

邊間診所咁撚樣害我條女, 開名啦

個醫生咁仆街

WTF CLS

夏蕙姨都搞
乜醫生黎

吓, 醫生叫佢接

依家睇醫生都會sell埋打疫苗架咩？

個醫生本身打咗未先？

肯定係黑心藍醫

唔會自己打BioNtech 掛

喂
唔可以撈針㗎喎

呼吸系統專科醫生梁子超表示，現時未有實際數據指出，同時接種兩款本港正在使用的疫苗會否出現不良反應及後果，但效果、安全性成疑，絕對不建議。

還掂遲早都要打，話唔定夏蕙bb幫黃絲做白老鼠先呢。

唔夠忠心

下年黃大仙我仲要睇佢搶第一嫁

仲有著埋d cosplay

打一枝有$70蚊補貼

都成88歲啦 怕咩wor

仆街上面有圖

得$70咋

CLS醫生 醫生都跑數呀?屌你老母

屌佢老母一定要搵佢出來

就係今年

個醫生真係藍到黑

屌個庸醫老母

記得有篇報導講過 佢以前有幾位朋友會一齊拜 有d朋友有一年無拜 之後就好快走咗

Cls 醫生遊說個88歲老人家打科興 要追quota?

水個88歲既打都夠仆街
仲要打科興
咩狗閪醫生嚟

睇膝頭睇到搵命博

搞鳩bb有冇搞錯，個醫生傻架

盧寵物

呢啲就真係黑醫護喇
88歲直頭叫佢唔好打啦

死咗可唔可以起訴佢

香港都無cocktail vaccine

個醫生靠害

痴撚線醫生

笑撚死 講到60歲以上人士打科興就有數據咁
咪一撚樣冇

好快有了，因為藍血人香港

與疫苗沒有直接因果關係

今日（13日）繼續有市民到官涌疫苗接種中心接種疫苗，當中有市民表示受健身群組及第五波疫情影響，而加強了接種疫苗的決心。

年屆68歲的趙女士表示本身對於接種疫苗都「驚驚地」，但由於對第五波的疫情感到擔心，加深了她對打疫苗的決心，認為接種疫苗後會比較安全。但她亦提到並非接種疫苗後便可以「咩都唔理」，仍要做足預防措施；而她亦提到身邊有患長期病的朋友得知接種科興疫苗後出現死亡個案，都「驚咗」已決定不接種疫苗。

醫生遊說她即時接種科興疫苗
邊間咁黑心?

佢無爆出黎

黑醫

uk都仲係度test緊
咁勇呀唉

rap

搵命博

我諗緊呢個係咪文言文，睇埋回覆先醒起自由斟

咩醫生
開名啦

又唔好咁講
牛唔飲水咩

身邊有朋友屋企有老人家都俾醫生說去打，話依家免費就快d打

打科興 定 Biontech

夏蕙BB係黃架
上面班友咩事

有拜 但冇頭注香上

百事溝可口都分分鐘肚痛
溝針

咩醫生嚟㗎 開名啦

夏蕙姨今次咁失策
點解走去打山寨貨

可能信個醫生

夏蕙BB有咩事個醫生真係死硬

可以有二百萬

爭咩呀溝埋一齊做科必泰呀笨

藝人黃夏蕙日前亮相ViuTV 99台節目《精裝送禮仔》，期間她自揭每年年初一必上「頭炷香」之謎。夏蕙表示一直堅持上頭炷香是因為以前與她一起上頭炷香的好友司徒關佩英、鄧碧雲、鳳凰女及粵劇名伶新馬師曾有關。她稱司徒關佩英因為當年有事、鄧碧雲因為住院、鳳凰女亦於美國未能返港、以及祥哥缺席上頭炷香，結果四人不約而同地仙遊。自此之後夏蕙深信黃大仙，即便自己不在港，亦會請朋友幫忙上頭炷香。

夏蕙BB 2021 R.I.P

無直接關係$0

下胃E
下世記得投胎做黃大仙個香爐
咁就唔駛同人迫餐死

你女神

你條女

驚要坐貨？

無直接關係，幫佢答埋

Rip

算唔算上左賊船

邊個醫生

如果真係有咩冬瓜豆腐，個醫生過唔過意得去啊
親口同親自送人去死囉

好處大於風險
好處大於風險
好處大於風險

重要既事要講三次

溝埋去變瀨尿牛丸吖笨

要問返夏惠BB

88歲都行得走得

有，但唔係頭注香

今年無開放

夏蕙bb唔好打啊

衰啲咁講唔打過幾年都死，打左就即死啦

夏蕙姨殯儀館

可能睇咗好多年又年紀大驚死就信咗

唔同類嘅針短期內唔溝得打

可能太多科興疫苗存貨

開名，邊個醫生？

仲想下年見到夏蕙bb老虎look上香

佢有咩家人？

唉，我都有睇呢集⋯希望夏蕙BB大步擸過⋯

老咗冇咁醒了

下年開始第二個cycle